\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Aboleth}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Aberration, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {135 (18W10+36)},
        speed       = {3 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 9,
        con = 15,
        int = 18,
        wis = 15,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +6, Int +8, Wei +6},
        skills = {Geschichte +12, Wahrnehmung +10},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 20},
        languages = {Telepathie auf 36 m, Tiefensprache},
        challenge = 10
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Amphibisch}
        Der Aboleth kann Luft und Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Schleimwolke}
        Unter Wasser ist der Aboleth von transformativem Schleim umgeben. Eine Kreatur, die den Aboleth berührt oder mit einem Nahkampfangriff trifft, während sie sich im Abstand von bis zu 1,5 Metern von ihm befindet, muss einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, so ist die Kreatur 1W4 Stunden lang krank. Die kranke Kreatur kann nur unter Wasser atmen.

        \DndMonsterAction{Sondierende Telepathie}
        Wenn eine Kreatur telepathisch mit dem Abolethen kommuniziert, erfährt der Aboleth die tiefsten Wünsche der Kreatur, sofern er sie sehen kann.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Aboleth führt drei Tentakelangriffe aus.

        \DndMonsterAction{Schwanz}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (3W6+5) Wuchtschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Schwanz,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (3W6+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Tentakel}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Wuchtschaden. Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird krank. Die Krankheit hat eine Minute lang keinen Effekt und kann von jeder Magie entfernt werden, die Krankheiten heilt. Nach einer Minute wird die Haut der kranken Kreatur durchscheinend und schleimig. Die Kreatur kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, sofern sie sich nicht unter Wasser befindet, und die Krankheit kann nur durch Heilung oder einen anderen Heilzauber des 6. Grades oder höher entfernt werden. Wenn die Kreatur sich nicht im Wasser befindet, erleidet sie alle zehn Minuten 6 (1W12) Säureschaden, sofern ihre Haut nicht nass gemacht wird, bevor zehn Minuten vergangen sind.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Tentakel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel eine Kreatur ist, muss es einen SG-14-Konstitutionsrettungswurf bestehen, oder es wird krank. Die Krankheit hat eine Minute lang keinen Effekt und kann von jeder Magie entfernt werden, die Krankheiten heilt. Nach einer Minute wird die Haut der kranken Kreatur durchscheinend und schleimig. Die Kreatur kann keine Trefferpunkte zurückerhalten, sofern sie sich nicht unter Wasser befindet, und die Krankheit kann nur durch Heilung oder einen anderen Heilzauber des 6. Grades oder höher entfernt werden. Wenn die Kreatur sich nicht im Wasser befindet, erleidet sie alle zehn Minuten 6 (1W12) Säureschaden, sofern ihre Haut nicht nass gemacht wird, bevor zehn Minuten vergangen sind.%    ]
        \DndMonsterAction{Versklaven (3-mal täglich)}
        Der Aboleth zielt auf eine Kreatur im Abstand von bis zu neun Metern, die er sehen kann. Das Ziel muss einen SG-14-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist vom Aboleth magisch bezaubert, bis der Aboleth stirbt oder sich auf eine andere Existenzebene als das Ziel begibt. Das bezauberte Ziel steht unter der Kontrolle des Abolethen und kann keine Reaktionen ausführen, und der Aboleth und das Ziel können über beliebige Distanzen telepathisch miteinander kommunizieren. Wenn das bezauberte Ziel Schaden erleidet, kann es den Rettungswurf wiederholen. Bei einem Erfolg endet der Effekt. Höchstens einmal alle 24 Stunden kann das Ziel den Rettungswurf ebenfalls wiederholen, wenn es mindestens 1,6 Kilometer vom Abolethen entfernt ist.


    \DndMonsterSection{Legend"are Aktionen}
    
    Der Aboleth kann drei legendäre Aktionen entsprechend den unten aufgeführten Optionen ausführen. Sie können jeweils nur eine legendäre Aktionsmöglichkeit und nur am Ende des Zugs einer anderen Kreatur ausführen. Der Aboleth erhält verbrauchte legendäre Aktionen am Anfang seines Zugs zurück.

    \begin{DndMonsterLegendaryActions}
        \DndMonsterLegendaryAction{Psychische Absaugung (kostet 2 Aktionen)}{Eine vom Abolethen bezauberte Kreatur erleidet 10 (3W6) psychischen Schaden, und der Aboleth erhält Trefferpunkte in Höhe des Schadens zurück, den die Kreatur erleidet.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Entdecken}{Der Aboleth führt einen Weisheitswurf (Wahrnehmung) aus.}

        \DndMonsterLegendaryAction{Schwanzstreich}{Der Aboleth führt einen Schwanzangriff aus.}
    \end{DndMonsterLegendaryActions}

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
